let quizData = [
    {
        question: "데이터통신에 대한 다음 설명 중 적합하지 않은 것은?",
        options: [
            "데이터통신이란 통신 프로토콜에 따라 데이터로 표현되는 정보를 교환하는 과정이다.", 
            "네트워크 시스템은 규모 및 구성 목적에 따라 다양하게 구분할 수 있다.", 
            "데이터통신은 데이터 처리 및 전송장치와 교환장치 등을 연결해 구성된 네트워크 시스템을 통해 이루어진다.", 
            "다중화 장치는 메시지가 전달되는 실제 전송로를 의미한다."
        ],
        answer: 4
    },
    {
        question: "표준화는 기술 혹은 프로세서 간의 호환성을 유지하기 위해 필요하다. <br>권위를 인정받는 단체나 조직에서 승인하지는 않았지만 일반에 널리 사용되는 표준을 나타내는 용어는?",
        options: [
          "EIA 표준", 
          "De facto 표준", 
          "De jure 표준", 
          "Regulatory 표준"
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: "데이터통신 네트워크 시스템을 구성하는 5가지 필수 요소로 가장 적합하지 않은 것은?",
        options: [
          "전송장치", 
          "수신장치", 
          "서비스", 
          "프로토콜"
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: "IPv4 인터넷 프로토콜에서는 장소 이동에 따른 IP 주소 재입력 등 통신 환경을 일일이 설정해야 했으나, 이러한 불편을 해소시켜주는 IPv6의 기능은?",
        options: [
          "데이터 압축 기능",
          "주소 자동설정 기능",
          "데이터 공유 기능",
          "암호화 기능"
        ],
        answer : 2
    },
    {
        question: "광범위한 지역을 수용하며 한 국가 내의 도시와 도시 혹은 국가와 국가를 연결하려는 목적으로 수백~수천km 범위를 포함할 수 있게 구성하는 네트워크 시스템을 나타내는 것은?",
        options: [
          "LAN",
          "MAN",
          "WAN",
          "RAN"
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: "10m 이내의 개인 활동 공간을 중심으로 장치를 연결하기 위한 네트워크에서 사용되는 기술이 아닌 것은?",
        options: [
          "서브 네트워크",
          "UWB",
          "지그비",
          "블루투스"
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: "여러 나라의 표준 제정 단체 대표들로 이루어진 국제적인 기구로, 핵에너지, 데이터 처리, 경제 분야 등 광범위한 분야에 걸쳐 수백 개 이상의 표준안을 제정했으며 표준 개방형 통신 네트워크에 대한 제반 사항을 규정한 OSI를 제정한 기구는?",
        options: [
          "ISO",
          "ANSI",
          "EIA",
          "NIST"
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: "미연방 정부의 상무부 산하기관으로, 미국 정부의 보안 요구사항을 통제하는 정보처리 표준규격인 FIPS, 데이터 보안 표준규격인 DES와 AES등을 제정한 기구는?",
        options: [
          "ITU",
          "NIST",
          "ANSI",
          "ISO"
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: "인터넷의 운영, 관리, 개발에 대해 협의하고 프로토콜과 구조적인 사안들을 분석하며 자발적 참여와 논의를 통해 인터넷 관련 기술표준 및 절차를 마련하는 기구는?",
        options: [
          "IAB",
          "IETF",
          "IESG",
          "ISOC"
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: "RFC 문서에 대한 다음 설명 중 적합하지 않은 것은?",
        options: [
          "모든 RFC 문서가 인터넷 표준이 되는 것은 아니다.",
          "대부분 인터넷에서 기술을 구현할 때 필요한 상세 절차와 기본 틀을 제공하는 내용을 담고 있다.",
          "표준 트랙, 정보 관련, 실험 관련, 역사 관련의 네 가지 상태로 분류된다.",
          "수정이 필요할 경우 별도의 절차를 거쳐야 하며, 이때 기존의 문서는 동일한 일련번호의 새로운 문서로 교체된다."
        ],
        answer: 4
    }
  ];